消委會：元氣、魚尚刺身驗出寄生蟲 「稻庭養助」虹鱒當「銀三文魚」賣

消委會檢測市面 50 款三文魚及吞拿魚刺身樣本，發現 49 款含有影響中樞神經系統的重金屬甲基汞。而在檢測的 19 款吞拿魚樣本中，有 10 款的含量更超出法例標準0.5ppm，超標最高的樣本來自荃灣爭鮮，甲基汞含量達1.48ppm，超標近兩倍。消委會亦分別在太古元氣壽司的吞拿魚刺身，以及荃灣魚尚的三文魚刺身，發現寄生蟲，其中元氣的吞拿魚樣本，同時發現蟲卵。

消委會指出，在品種鑒定方面，31款的三文魚樣本中，有1款被檢出屬於虹鱒，有關食肆是黃埔「稻庭養助」，另外30款則為大西洋三文魚。消委會指出，雖然虹鱒與三文魚同屬於「鮭科」魚類，但前者大部分的時間在淡水生活，後者則主要在海洋生活。售賣該虹鱒樣本的食肆，在中文餐牌標示該款刺身為「銀三文魚」，與所屬品種有出入。

「焱丸水產」餐牌英文指為藍鰭 實為大眼吞拿魚

消委會是次測試包括19款吞拿魚及31款三文魚刺身樣本，分別從餐廳、超級市場及外賣店購入，檢測各樣本的品種、是否有寄生蟲及蟲卵、重金屬及獸藥殘餘含量。

尖沙咀「焱丸水產」在餐牌標示是「吞拿魚刺身 （Bluefin Tuna）」，其英文指是藍鰭吞拿魚，惟消委會檢測發現並非藍鰭吞拿魚，而是大眼吞拿魚，根據日本農林省的資料，藍鰭吞拿魚價格比大眼吞拿魚吞拿魚價格高約 1 至 2 倍，消委會將鑒定結果轉交海關跟進。焱丸水產則指，如果餐牌中英版有偏差，一概以中文版本為準。

消委會亦分別在太古元氣壽司的吞拿魚刺身，以及荃灣魚尚的三文魚刺身，發現寄生蟲，其中元氣的吞拿魚樣本，同時發現蟲卵。元氣、魚尚均表示不認同測試結果，元氣指，食材一向通過食環署食物安全測試，並有定期額外委托測檢。魚尚指出，一直沿用挪威海域養殖的大西洋三文魚，飼料經過特別處理，可防止寄生蟲。

10 款吞拿魚樣本 重金屬超標

在重金屬測試中，19款吞拿魚樣本全部檢出甲基汞，含量由每公斤含0.31至1.48毫克不等，根據《食物攙雜(金屬雜質含量)規例》，所有在本港發售的固體食物，不可含有超過0.5毫克的汞，是次的吞拿魚樣本中，共有10款樣本超出此標準6%至196%不等，超標最多的樣本是爭鮮吞拿魚刺身，含量超標近兩倍。至於三文魚，除1款樣本外，其餘30款都檢出甲基汞，含量由0.013至0.14毫克不等，全部未有超標。

爭鮮吞拿魚刺身 重金屬測試超標近兩倍

按糧農組織/世衞組織食品添加劑聯合專家委員會(JECFA)的建議，每人暫定每周可容忍攝入量為每公斤體重1.6微克甲基汞。如以1名體重60公斤的計劃懷孕的婦女為例，每周攝入甲基汞上限為96微克，以是次樣本中甲基汞最高的含量1.48毫克計算，每片刺身(假設每片重12克)便含有17.8微克的甲基汞，即每周進食6片刺身便會超出上限。

汞可損害人體的神經系統，尤其是發育中的腦部，因此孕婦、計劃懷孕的婦女和幼童，宜避免進食甲基汞含量可能較高的魚類，當中包括體型較大或捕獵性魚類。雖然人體會自然排出甲基汞，但由於過程緩慢，需時可能超過1年才可令體內的甲基汞含量大減，計劃懷孕的婦女應在最少1年前，開始避免進食甲基汞含量高的魚類，以免影響胎兒。
=======================================
其他post無講虹鱒

香港嘅港女不知幾喜歡食「港式」魚生

尖沙咀「焱丸水產」在餐牌標示是「吞拿魚刺身 （Bluefin Tuna）」，其英文指是藍鰭吞拿魚，惟消委會檢測發現並非藍鰭吞拿魚，而是大眼吞拿魚，根據日本農林省的資料，藍鰭吞拿魚價格比大眼吞拿魚吞拿魚價格高約 1 至 2 倍，消委會將鑒定結果轉交海關跟進。焱丸水產則指，如果餐牌中英版有偏差，一概以中文版本為準
真係on撚9嫁喎
我俾少1-2倍錢你得唔得呀

點解會以中文爲準
吞拿魚個家族咁大

blacklist

有冇驗 爭鮮 同 飯團嗰間？

飯團果間熟架喎

叫佢同海關咁講

擺明就想搏人唔覺啦

焱丸水產 營業中
Flame Japanese Cuisine
尖沙咀
$201-400
提供各種類和牛，刺身，壽司，不論是上等肉類或季節性時令食材皆選用高檔優質與水準。

D和牛係咪大陸養?

爭鮮無事喎

爭鮮吞拿魚刺身 重金屬測試超標近兩倍
點會冇呢個常客份

三文魚無蟲

果隻粉紅色不知名魚塊竟然真係吞拿魚

中文錯咪以英文為準 英文錯咪以中文為準 兩樣都錯就係員工 / 印刷公司攪錯

除咗 Translation Server Error 係真心戅鳩, 普通人成日笑啲大公司 / 政府高層高分低能, 用屎忽諗嘢, 好簡單嘅嘢都諗唔到, 你估佢哋真心戅鳩咩, 只係戅鳩決定嘅背後有好重大嘅利益同開定後門, 到有咩事自己可以全身而退, 其實係佢哋諗到你諗唔到嘅嘢

人哋就一概以英文為準
佢就中文

同個官講啦

焱丸水產掛羊頭賣狗肉,稻庭養助賣虹鱒!!!

有冇人會去買杜蟲藥清下腸胃？
聽過啲人話日本 南韓啲人定期食？

咁有趣

以後都唔食

咁當然唔係話法律走得甩啦, 係對普通人嘅打完場手法

如果餐牌中英版有偏差，一概以中文版本為準

所有魚生都有蟲, 魚生通常 要喺雪櫃雪兩星期 零下20度殺死啲蟲同埋 蟲卵